獨立調查委員會的建議可以是：香港無事，繼續調查。

陳雲：獨立調查委員會的建議可以是：香港無事，繼續調查。
//H. Ho 陰謀論：
我見好多政府部門，舉例有警隊、政總行政主任、保安局職員等等，以及泛民沒有例外，無論他們用何種措辭表達反對政府，有何訴求也好，他們都有一個共通點，就是要求成立「獨立調查委員會」。
是不是想假借「調查」之名，「調查」過後民憤消了，當一筆勾銷，繼續高壓統治？甚至係「調查结果」指警察沒有濫用武力，沒有勾結黑社會，沒有部門須要問責，港共政府打回原形繼續睬你有味，你地班港豬冇聲出了，再想爭取什麼就係你地錯，因為「調查」顯示政府處理手法沒·有·問·題！
不會有真正的獨立調查。因為球員係佢嘅人，球證旁證係佢嘅人，球迷都係佢嘅人。到今日你仲同我講冇可能？
「獨立調查委員會」會不會是幫政府「維權」維穏的暗黑手段，確保佢地獨裁統治及侵犯人權的合法性？//

[突發] 獨立調查委員會報告出咗

講得冇錯，只可以做建議，冇能力去懲罰/起訴

立即解散警隊!!!
處分及控告所有涉事警員

關鍵係雙普選

獨立調查委員會好多時只係make建議
例如:要求警服一定要有警號
元朗坐館二哥更唔會理獨立調查委員會指示

其實點名要告特定警員酷刑罪都未必會有
更重要係就算比你有獨立調查委員會, 狗共在此期間會照誣告暴動

獨委會成立要有兩個大前提
1 成員隨機抽
2 由美國歐盟監管
即係國際法庭

其實仲有類似嘅 posts 喺尋晚出現。正如有巴絲已經提出，呢啲 posts 好有問題：

1. 呢啲 posts 全部都係尋晚先出現，但呢個訴求（成立獨立調查委員會）喺 6.13 已經有，有無咁橋今日先發現問題？而且同樣係深夜出 posts、深夜推 posts，值得懷疑。

2. 可以想像，有人（例如 777）見到依家風聲鶴唳，連建制都有人支持成立獨立調查委員會，但偏偏自己拍過心口應承人唔會成立，所以唯有叫受僱嘅「網絡水軍」做嘢。大家請記住，AO 爆嘅料幾乎全部應驗！

3. 林鄭同黑警當然極度害怕成立獨立調查委員會，因為：

a) 獨立調查委員會係受法例保護，即《調查委員會條例》

b) 委員會受法例保護，權力好大，可以傳召任何人出席作證、發出逮捕令等（詳情以上條 link 可以自己睇）。當年 67 暴動死咁多人就係靠獨立調查追究責任、撥亂反正。其效果比起監警會或就咁一句「追究警隊濫暴」好得太多。

c) 獨立調查委員會一查 6.12，第一條問題好可能係：邊個下令開槍？大家又可以諗吓，當日邊個有權力下令開槍？仲要係 97 後第一次，唔通真係前線警員？依家邊個最唔想成立獨立調查委員會已經呼之欲出。

d) 委員會仲一定會查埋警黑勾結同 999 唔接線。除咗黑警一哥同紅底兼等住坐正嘅二哥行動處處長，仲有咩人有權令呢兩件事發生？調查一展開，中高層警察為求自保一定有人爆大鑊。

e) 仲有好多類似原因令林鄭同黑警呢個命運共同體唔想成立獨立調查委員會。大家一諗就知，不贅。

4. 呢啲言論歪理連篇，話一成立委員會運動就會散，咁我哋都要求撤回修例同撤銷抗爭者控罪，咁我哋又應唔應該繼續要求落去？會唔會一撤回修例同撤銷控罪場運動就散？根本講唔通。

5. 如果唔成立獨立調查委員會，林鄭最大機會係求其搵一兩個問責官員同中高層警員受靶辭職嚟平息民憤（btw, 呢啲人好快會去國企度做高層，搵得仲多），我哋又收唔收貨？最令林鄭擔心嘅係，如果成立獨立調查委員會，無論有人幾多人辭職，呢件大案都會繼續查落去，最終都會燒到自己度。

6. 呢啲帶風向 posts 一個就話成立委員會場運動會散，一個就話查成世都未查完、永續社運，其實佢哋本身已經可以互駁！

7. 仲有好多位犯駁，例如，話一成立就會長時間進行大搜捕。就係成立咗調查緊先對警方有震懾作用，起碼唔會再敢大型濫捕同施暴！根本調轉嚟講。其他都係基本邏輯問題，大家一諗就知。

8. 簡單講，獨立調查委員會係現行機制最有可能搵出多啲真相嘅做法，唔容許政府求其搵幾個人（包括林鄭）辭職就算數。

9. 呢點可能最重要：五大訴求當中得呢個係有「攻擊力」，其他都只係「爭取」某啲嘢。我哋一定唔可以放棄追究呢個可惡嘅政府嘅責任！

大家如果都有類似嘅睇法，我建議大家立即入以上 posts 負評（但唔好再推），以免有更多人中招！

其實仲有其他，不過都係類似。正如有唔少巴絲已經指出，呢啲言論好有問題：

1.「成立獨立調查委員會」呢個訴求喺 6.12 晚已經有，但呢啲對委員會嘅質疑係上星期五半夜先突然推出，當晚有兩個 posts，尋晚半夜又有兩個，又係半夜推到朝早，值得懷疑。

2. 可以想像，有人（例如 777）見到依家風聲鶴唳，連建制都有人支持成立獨立調查委員會，但偏偏自己拍過心口應承人唔會成立，所以唯有叫受僱嘅「網絡水軍」做嘢。大家請記住，AO 爆嘅料幾乎全部應驗！

3. 大家請認清兩個事實：係邊個（其實係林鄭）話「有我一日都唔會成立獨立調查委員會」？又係邊個組織（其實係員佐級協會）不斷出信強烈反對成立委員會？依家突然吹風話要放棄成立調查委員會，究竟係幫咩人解圍？大家一諗就知。

4. 以上呢個 post 刻意用錯誤資料誤導群眾，例如：首席大法官其實係有公信力得多嘅李國能、馬道立等人，而放生七警既係上訴庭嗰班人（例如張舉能、潘兆初等）。該樓主動機不純，大家不可不知。

5. 呢啲言論認為我哋要等到有雙普選先調查事件。但係，就算北京今日重啟政改（其實機會係零），連埋立法爭拗，起碼都要兩三年先可以實行普選（已經係極度樂觀），到時大部分罪證（尤其內部文件）已經被銷毀，而證人亦可能四散，仲點查？呢個就係有心人千方百計想破壞（或推遲）委員會成立嘅原因。

6. 政府肯讓步成立獨立調查委員會嘅唯一可能係：北京下令要平息民憤。既然係咁，政府委任嘅人唔可能全部都係建制人士，否則民憤只會加劇，我哋根本唔會收貨。亦因此，只要委員會有一個或多個具公信力嘅成員（例如類似李國能、馬道立、陳文敏嘅人物），就算委員會徇私，外間無可能唔知，到時民憤只會更嚴重。所以，我哋一定要小心監督委員嘅會組成，唔可以輕易收貨。

7. 大家可以留意，呢啲言論只係攻擊調查委員會，但係唔會提出更好方案，因為根本無！再次重申，獨立調查委員係現有機制當中最有可能搵出多啲真相嘅做法，唔容許政府求其搵幾個人（包括林鄭）辭職就算數。呢個亦都係現時能夠確保犯錯官員要負上刑責嘅唯一有效方法。我哋如果等到有雙普選先查，林鄭同黑警（尤其一哥同紅底二哥）最終只會逍遙法外。

8. 呢點可能最重要：五大訴求當中得呢個先有「攻擊力」，其他訴求都只係「爭取」某啲嘢，成功與否都唔可以令對家「蝕入肉」，所以佢哋先特別針對呢個訴求。我哋一定唔可以放棄追究呢個可惡嘅政府同黑警嘅責任！只要警方嘅犯錯續一被查出，就可以立即震懾警隊，呢個先係追究警方濫權嘅有效第一步。

9. 我哋一直以嚟嘅「五大訴求，缺一不可」（當中包括成立獨立調查委員會）已經持續令政府進退失據。點解政府一啲都未回應嘅時候我哋就要更改？呢個方向（「五大訴求，缺一不可」）係全部抗爭者接近兩個月嚟嘅共識，點解突然有人引入不必要嘅歪理而分化群眾、模糊大家焦點？我哋一定要小心！

10. 我唔係想特別陰謀論，但類似嘅 posts 最初係由以分化聞名於世嘅熱狗及陳雲等支持者發出，被拆穿後，相信佢哋「乾淨」嘅 accounts 所剩無幾，近呢幾個 posts 都係由無乜出 post 記錄嘅 P 牌發出，大家可以自行判斷其動機及可信性。
----------

運動行到呢步一啲都唔容易。令我哋團結一齊行嘅唔係大台，而係一直可靠、攻守兼備嘅五大訴求，我哋一定唔可以俾三毛有機可乘！

我懇請大家如果對呢啲言論有一樣嘅疑慮請立即到以上個 post 負評（但唔好再推！），以免有更多人中招。

犯錯官員已經為義士帶來唔少傷害、屈辱。我哋一定要令佢哋負上刑責！

請推！

報財經新聞
香港脈搏│余錦賢

行政長官林鄭月娥自上周二（18日）向大眾「真誠道歉」後便沒再公開現身，至昨天政府才發放她於禮賓府接見4個警察評議會職方協會、保安局局長李家超和警務處處長盧偉聰的照片，新聞稿並公布特首過去幾天與不同界別人士會晤，包括向多國駐港領事和代表解釋本港目前情況，言下之意是林鄭一直埋首工作，政府並無「停擺」。
林鄭下周恢復公開亮相

政府中人預料林鄭下周將恢復出席各項活動，包括星期一（7月1日）主持香港回歸22周年慶祝儀式。由於當局拒絕「撤回」修訂《逃犯條例》草案，只肯用「暫緩」或「停止」字眼，又無意順應民情成立獨立委員會調查6．12警民衝突，社會不滿聲音久久未能平復。可以預見林鄭恢復公開露面，將無可避免繼續被逼問。

特區政府強調可透過現有機制處理6月12日金鐘流血事件，警隊亦多次表明反對獨立調查，批評此舉旨在針對警方，惟提出建議的多名前官員已多番解釋徹查對象同時包括警察及示威者，有助找出真相，一如前港督彭定康所言對警方有利；再者，大家都明白這樣做可換取「時間與空間」，緩和現時繃緊的對立氣氛。

高官和警隊內部之所以抗拒獨立調查，據悉其中一個原因是有見南丫海難的經驗。2012年該宗慘劇釀成39人死亡，事後當局成立獨立委員會徹查，揭發海事處未有依例驗船，「南丫四號」沒配備兒童救生衣，並發現時任海事處助理處長（航運政策）蘇平治曾吩咐下屬驗船時不用依從新例；蘇最終被裁定公職人員行為失當罪成，判囚16個月，服刑約5個月後獲准保釋等候上訴，最後上訴庭雖駁回蘇的定罪上訴，但判刑上訴得直，改判可即時釋放的刑期。

蘇平治因執行公務有「不足之處」弄致鋃鐺入獄，事件曾引起公務員迴響。知情人士指出，所有獨立調查委員會皆有法律後果，難保警務人員同樣因執行職務「有差池」而步蘇平治的後塵；況且現行機制已能把違法者治罪，根本毋須另外委託法官獨立調查。

消息透露，今天多個親建制社團舉辦撐警活動，惟經驗告訴大家，「愛字頭」、「同鄉會」出動只會令撕裂更加嚴重。假如政府和警方堅拒成立獨立調查委員會，就必須想出更好辦法撫平官民關係，任由「群眾鬥群眾」實無助重建互信。

夠鐘食藥

陳雲又有食藥